		\documentclass[12pt,a4paper,oneside,onecolumn,openright]{article}
		
		\usepackage{float}
		\usepackage{amsmath,amssymb}
		\usepackage{indentfirst}
		\usepackage[utf8]{inputenc} 
		\usepackage{rotating}
		\usepackage{listings}
		\usepackage{graphicx}
		
		\usepackage{geometry}
		\geometry{
			a4paper,
			total={170mm,257mm},
			left=20mm,
			top=20mm,
		}
		
		\begin{document}
			\title{{\Huge Problema 3-3}}
		\date{}
		\author{Leonardo Toccafondi}
		\maketitle
		\begin{table}[h]
			\section{Testo}
			\begin{itemize}
				\item Trovare una disposizione $g_1$; $g_2$; . . . ; $ g_{30 }$ delle funzioni che soddisfi le relazioni $g_1 = \Omega(g_2)$; $g_2 =\Omega(g_3)$; . . . $g_{29} = \Omega(g_{30})$.
				\item Suddividere l’elenco in classi di equivalenza: $f(n)$ e $g(n)$ si trovano nella stessa classe se e solo se $ f (n) = \Theta(g (n)) $
			\end{itemize}
			\section{Soluzione}
			Le funzioni sono ordinate secondo il loro tasso di crescita:
			{\small
				\begin{center}
				\begin{tabular}{|c|c|}
					\hline 
					\textbf{Funzione} & \textbf{Descrizione}
					\\\hline \hline
						$(n+1)!$ &  $(n+1)! = \Omega (n!)$ $\rightarrow$  $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$  t.c. $ 0 \leqslant c*n!   \leqslant (n+1)! $  $ \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$n!$ &  $n! = \Omega (e^{n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*e^{n}   \leqslant n!$  $  \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$e^{n}$ &  $e^{n} = \Omega (n·2^{n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*n*2^{n}   \leqslant e^{n} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$n*2^{n}$ &  $n*2^{n} = \Omega (2^{n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*2^{n}   \leqslant n*2^{n} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$2^{n}$ &  $2^{n} = \Omega ((\dfrac{3}{2})^{n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*(\dfrac{3}{2})^{n}   \leqslant 2^{n} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$(\dfrac{3}{2})^{n}$ &  $(\dfrac{3}{2})^{n} = \Omega ((\lg n)^{\lg n}))$. Però  $(\lg n)^{\lg n} = n^{\lg\lg n}$ $\Rightarrow(\dfrac{3}{2})^{n} = \Omega (n^{\lg\lg n})$ 
					\\\hline
					$(\lg n)^{\lg n} = n^{\lg\lg n} $ & Dato che $ a^{\log_{b}c} = c^{\log_{b}c} $ $\rightarrow$ $ (\lg n)^{\lg n} =\Theta (n^{\lg\lg n} $)
					\\\hline
					$n^{3}$ &  $n^{3} = \Omega (n^{2})$. $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*n^{2}   \leqslant n^{3} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$n^{2}= 4^{\lg n} $ & dalla proprietà $ a^{\log_{b}c} = c^{\log_{b}c} $ Quindi $ n^{2} =\Theta (4^{\lg n}) $
					\\\hline
					$n\lg n$ &  $n\lg n = \Omega (n)$. Tuttavia  $n = 2^{\lg n}$ $\implies n\lg n = \Omega (2^{\lg n})$  
					\\\hline
					$n = 2^{\lg n} $ &  dalla proprietà $ a^{\log_{b}c} = c^{\log_{b}c} $ Quindi $ n =\Theta (2^{\lg n}) $
					\\\hline
					$ (\lg n)^{2}$ & $ (\lg n)^{2} = \Omega (\ln n)$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*\ln n   \leqslant(\lg n)^{2} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$ (\ln n)$ & $ \ln n = \Omega (\sqrt{\lg n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*\sqrt{\lg n}   \leqslant(\ln n) $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$ (\sqrt{\lg n})$ & $ \sqrt{\lg n} = \Omega (\ln(\ln n))$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*\ln(\ln n ) \leqslant(\sqrt{\lg n}) $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
					\\\hline
					$ \ln(\ln n)$ & $ \ln(\ln n) = \Omega (1)$ 
					\\\hline
				\end{tabular}
			\end{center}
			}
			\label{tab:SM}
			Le funzioni che si trovano nella stessa classe di equivalenza sono:
			{\small
				\begin{center}
					\begin{tabular}{|c|c|}
						\hline 
						\textbf{Funzione} & \textbf{Descrizione}
						\\\hline \hline
						$(n+1)!$ &  $(n+1)! = \Omega (n!)$ $\rightarrow$  $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$  t.c. $ 0 \leqslant c*n!   \leqslant (n+1)! $  $ \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$n!$ &  $n! = \Omega (e^{n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*e^{n}   \leqslant n!$  $  \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$e^{n}$ &  $e^{n} = \Omega (n·2^{n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*n*2^{n}   \leqslant e^{n} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$n*2^{n}$ &  $n*2^{n} = \Omega (2^{n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*2^{n}   \leqslant n*2^{n} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$2^{n}$ &  $2^{n} = \Omega ((\dfrac{3}{2})^{n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*(\dfrac{3}{2})^{n}   \leqslant 2^{n} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$(\dfrac{3}{2})^{n}$ &  $(\dfrac{3}{2})^{n} = \Omega ((\lg n)^{\lg n}))$. Però  $(\lg n)^{\lg n} = n^{\lg\lg n}$ $\Rightarrow(\dfrac{3}{2})^{n} = \Omega (n^{\lg\lg n})$ 
						\\\hline
						$(\lg n)^{\lg n} = n^{\lg\lg n} $ & Dato che $ a^{\log_{b}c} = c^{\log_{b}c} $ $\rightarrow$ $ (\lg n)^{\lg n} =\Theta (n^{\lg\lg n} $)
						\\\hline
						$n^{3}$ &  $n^{3} = \Omega (n^{2})$. $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*n^{2}   \leqslant n^{3} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$n^{2}= 4^{\lg n} $ & dalla proprietà $ a^{\log_{b}c} = c^{\log_{b}c} $ Quindi $ n^{2} =\Theta (4^{\lg n}) $
						\\\hline
						$n\lg n$ &  $n\lg n = \Omega (n)$. Tuttavia  $n = 2^{\lg n}$ $\implies n\lg n = \Omega (2^{\lg n})$  
						\\\hline
						$n = 2^{\lg n} $ &  dalla proprietà $ a^{\log_{b}c} = c^{\log_{b}c} $ Quindi $ n =\Theta (2^{\lg n}) $
						\\\hline
						$ (\lg n)^{2}$ & $ (\lg n)^{2} = \Omega (\ln n)$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*\ln n   \leqslant(\lg n)^{2} $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$ (\ln n)$ & $ \ln n = \Omega (\sqrt{\lg n})$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*\sqrt{\lg n}   \leqslant(\ln n) $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$ (\sqrt{\lg n})$ & $ \sqrt{\lg n} = \Omega (\ln(\ln n))$ $\rightarrow$ $\exists c\in \mathbb{R}^+ , n_{0} \in \mathbb{N}$ t.c. $0 \leqslant c*\ln(\ln n ) \leqslant(\sqrt{\lg n}) $  $  \forall n\geqslant n_{0}$
						\\\hline
						$ \ln(\ln n)$ & $ \ln(\ln n) = \Omega (1)$ 
						\\\hline
					\end{tabular}
				\end{center}
			\end{table} 
		\end{document}